[
    {
        "category": "CE1",
        "id": "1",
        "correctAnswer": "Almacenar, procesar y transmitir información",
        "incorrectAnswers": [
            "Desarrollar algoritmos informáticos",
            "Estudiar los límites físicos y teóricos de las computadoras",
            "Aplicar la inteligencia artificial en la computación"
        ],
        "question": "¿Cuáles son las tareas principales de la informática?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },

    {
        "category": "CE1",
        "id": "2",
        "correctAnswer": "Procesar información en código",
        "incorrectAnswers": [
            "Realizar operaciones simples y complejas",
            "Conectar dispositivos periféricos",
            "Funcionar de forma interactiva y autónoma"
        ],
        "question": "¿Cuál es la función principal de una computadora?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },

    {
        "category": "CE1",
        "id": "3",
        "correctAnswer": "Procesador (CPU)",
        "incorrectAnswers": [
            "Disco duro",
            "Periféricos de entrada y salida",
            "Tarjeta de red"
        ],
        "question": "¿Cuál es el enfoque principal de optimización en la arquitectura de computadoras?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "4",
        "correctAnswer": "Presentar la información al usuario de forma comprensible",
        "incorrectAnswers": [
            "Captar y digitalizar los datos introducidos por el usuario",
            "Procesar y ordenar la información",
            "Enviar la información al exterior de la computadora"
        ],
        "question": "¿Cuál es la función principal de los dispositivos de salida en un sistema informático?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "5",
        "correctAnswer": "Impresora",
        "incorrectAnswers": [
            "Teclado",
            "Ratón",
            "Micrófono"
        ],
        "question": "¿Cuál de los siguientes dispositivos NO es un periférico de entrada?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "6",
        "correctAnswer": "Captar y digitalizar los datos introducidos por el usuario",
        "incorrectAnswers": [
            "Procesar y ordenar la información",
            "Enviar la información al exterior de la computadora",
            "Mostrar imágenes y textos en pantalla"
        ],
        "question": "¿Qué función cumple un periférico de entrada en una computadora?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "7",
        "correctAnswer": "Transmitir y recuperar información digital.",
        "incorrectAnswers": [
            "Procesar datos de manera continua.",
            "Controlar el flujo constante de electricidad",
            "Almacenar información en la memoria RAM."
        ],
        "question": "¿Cuál es la función principal de los dispositivos de almacenamiento de datos en un sistema informático?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "8",
        "correctAnswer": "La tecnología para el tratamiento automático de la información",
        "incorrectAnswers": [
            "Una rama de la física",
            "El estudio de los lenguajes de programación",
            "El desarrollo de sistemas operativos"
        ],
        "question": "¿Qué es la computación en relación con la informática?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "9",
        "correctAnswer": "Procesar información en código",
        "incorrectAnswers": [
            "Realizar operaciones simples y complejas",
            "Conectar dispositivos periféricos",
            "Funcionar de forma interactiva y autónoma"
        ],
        "question": "¿Cuál es la función principal de una computadora?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "10",
        "correctAnswer": "Mayor seguridad de acuerdo a las garantías técnicas vigentes.",
        "incorrectAnswers": [
            "Menor capacidad de almacenamiento en comparación con otros formatos.",
            "Mayor dificultad para acceder a la información desde diferentes lugares y dispositivos.",
            "Pérdida de información y difusión de documentos legales."
        ],
        "question": "¿Cuál es una ventaja del archivo digital?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    }
]